法國總統馬克龍怒斥紐約時報「英美新聞界更願意譴責法國的歸化制度，而不是譴責那些實施一系列謀殺襲擊的人」

「法國總統VS美國媒體」 馬克龍過招《紐約時報》

法國總統馬克龍資料圖片 © 路透社圖片

法國總統馬克龍近日就其對「伊斯蘭極端主義」的態度和與美國媒體之間的誤解和分歧接受了《紐約時報》專欄作家本·史密斯（Ben Smith）的專訪。採訪中，馬克龍表示，「英美新聞界更願意譴責法國的歸化制度，而不是譴責那些實施一系列謀殺襲擊的人」。

一個月前，巴黎近郊一所中學的教師塞繆爾·帕蒂（Samuel Paty）因在課堂上向學生展示法國諷刺雜誌《查理週刊》所刊登的先知穆罕默德漫畫，以強調言論自由的重要性後遭極端分子殺害。值得注意的是，在帕蒂被「斬首」不到一個月前，一名來自巴基斯坦的男子襲擊並打傷了兩名正在抽煙的人，而地點就是《查理週刊》2015年遇襲的辦公室外。2015年1月，因為《查理週刊》發表過諷刺默罕默德的漫畫，恐怖分子襲擊該週刊辦公室，造成12人死亡，另有多人受傷。這也開啓了後來近兩年中法國遭受系列恐怖襲擊的序幕。

在帕蒂慘遭殺害的事件發生後，馬克龍及法國政府決定針對「伊斯蘭極端主義」採取措施，包括在意識形態上推行「共和愛國主義」，關閉了一些涉極端主義的清真寺和提出應在法國境內培養教務人員等措施。馬克龍針對國內的發言也遭到了土耳其總統埃爾多安等穆斯林世界領導人的批評和利用。在媒介的傳播和不少的斷章取義下，他對所謂「極端伊斯蘭主義」的表態招致不少伊斯蘭世界成員的不滿。

值得一提的是，批評馬克龍及將世俗主義法律化的法國在處理伊斯蘭教問題上還包括英美系的一些主流媒體。11月15日，《紐約時報》刊登專欄作家本·史密斯（Ben Smith）的文章，記錄了馬克龍如何在一通電話中表達對美國媒體的不滿。馬克龍指出，英美新聞界更願意譴責法國的歸化制度，而不是譴責那些實施一系列謀殺襲擊的人。他此前在接受阿拉伯世界的半島電視台專訪時強調，有報道說他支持穆罕默德的漫畫，這些報道具有誤導性且斷章取義。他指出理解穆斯林對這些漫畫的感受，但這不能給暴力襲擊帶來合法性。

馬克龍告訴史密斯說，「五年前當法國遭到襲擊時，世界上所有國家都支持我們。」2015年11月13日，巴黎的一座音樂廳、一座足球場和一個街區的夜生活地段同時遭到襲擊，造成130人死亡。馬克龍說，「在這種情況下，當我看到許多報紙，我認為這些報紙來自與我們有著共同價值觀的國家，來自一個作為啓蒙運動和法國大革命的天然產物的國家裡撰稿，並將這種暴力合法化，說問題的核心是法國為種族主義和仇視伊斯蘭教的國家，我則認為：本末倒置了。」

對於馬克龍的這一表態，史密斯則毫不示弱地回敬道，「將暴力合法化 - 這是對媒體最嚴重的指責之一，也是我們更習慣於從美國總統那裡聽到、忽略的東西。而當美國人被特朗普總統任期最後幾天的幻覺可以理解地被分散注意力時，他們可能忽略了法國精英和英語媒體之間日益嚴重的衝突。」史密斯隨後對他的觀點進行了一系列地辯論，並在文章最後寫道，「而馬克龍先生也有自己的政治背景：與暴發的冠狀病毒、疲軟的經濟和對他的來自右派的政治威脅進行絕望的鬥爭。他也在脫離早期與特朗普總統進行和解的嘗試，但沒有成功。他與當選總統拜登在我們談話的前一天通話。」

史密斯稱，「我問他，他對美國媒體的抱怨本身是不是有點像特朗普 - 高調攻擊，為政治議程服務。」 馬克龍則回答說，只是希望他和他的國家被清楚地理解。「我的信息是： 他說：『如果你有任何關於法國的問題，請打電話給我。』」史密斯稱，「順便說一句，他從未接受過《紐約時報》巴黎分社的採訪，這將是一個好的開始」。馬克龍則拒絕被該報與特朗普進行比較。「我看你們的報紙，我是你們的讀者之一。」他最後說。

狗咬狗

加速右轉

遲早Muslim 會顛覆法國成個文明體制

因為你地歐美對國際上暴行&支那行姑息主義囉

張伯倫對BBC的直接操縱是持續和令人震驚的。例如，哈利法克斯勳爵告訴廣播製作人不要冒犯希特拉和墨索里尼，他們通過審查工黨的反納粹德國評論來遵守。張伯倫展示了當時的民主政體在試圖操控新聞界時的影響。對於張伯倫而言，這樣做的危險在於，他寧願忘記自己發揮了如此的影響力，而越來越多地將當時的新聞界誤認為是真正的公眾輿論。

竟然畀傳統左膠國家屌

trump深受其害

E D明明係常識黎 比左膠搞到成個國家概念扭曲哂

本身佢都係右翼啦

落力特朗普 得不到分數 美國便要跟Joe日後同步

紐約屎報的記者仔覺得自己果套左鳩害人理論可以覆蓋全世界？ 食屎啦屌你老母左膠。

馬克龍屌左膠
世界大戰抹黑宇宙了, can u feel

馬克龍加油 要令成個國家右轉

紐屎又想玩扣帽子
批評你=Trump

全世界都右轉緊，點解啲媒體突然咁痴線，點解中共又突然咁痴線，因為佢哋感受到壓力同危險

條撚屌終於體會到trump日日俾人咁樣攻擊係咩味道

法國仲轉得唔夠快咩

唔係馬克龍呢個中間派出馬，上次國民陣線上左台啦

屌佢老母垃圾左媒痴哂線係唔係都屈鳩人右派法西斯 祝班大愛撚樣早啲全家俾班仆街斬頭

下屆應該勒龐有得贏

幫轉貼

法國比人炸一次就醒一少少
果然血淋淋教育係比大學左狗教授黎得實際

全世界中間派 右派 本土派 甚至左派應該聯合起黎
對抗極左同左膠
班仆街太撚痴線同恐怖
成個價值觀扭曲晒

根本係社會主義嘅反撲
當年輸咗俾資本主義
咁多年之後
班信徒用另一種道德包裝重新復活

法國侵害人權

回應土耳其同回教徒好簡單，拎新疆出黎講佢地已經答唔到

抵

Le Pan先係右翼
Macron係中間派

未來全球化嘅世界只會掌握係BIG TECH手中
總統又點 一樣被操控

Le Pan上啦下屆
趕撚曬班包頭婆走

因為你包容得唔夠
所以先有恐怖主義

廣東話有句好
上得床來牽被冚
係呢d 人既特質
根本對呢人好都唔識感恩

根本中間偏左對難民移民最好，又唔會引起本土太大反彈。就算少有恐襲都唔會被投放太大憤怒。

但偏偏就係有班極左，同埋你所講嘅上床友，玩到大愛爛晒。而家世界向右轉都係佢地做成。

可以預測如果拜登上台，又比極左逼宮，只會令世界更快轉右。

佢只係無咁左嘅
絕對唔右
不過法國太撚左 無咁左已經變到右

法國一個咁左既國家
馬克龍一個素人又唔受人民歡迎但又有咁大政治能量
耐人尋味

法國歸化制度 有咩特別

佢下次仲會唔會選?

Dominian 下個對象係咪佢

呢句野正宗左膠萬能key，

eg: 為咩你唔鬧個政權dq
走去責怪泛民留任

繼侵侵之後
班左媒又搵到新目標

下個伸手搞嘅國家就係法國⋯⋯

馬卡龍

轉哂mode咁

一直都係 歷史係用人命嚟進步

針唔拮到肉唔知痛，左膠班人根本係温室長大，唔知世途險惡

佢唔轉右既話，2022大選實輸比右派Marine Le Pen

恐怖襲擊多幾次應該會贏到

馬克龍要硬了

你當法包流咩
戴高樂主義聽過未
就係理撚得你英美點諗 法國優先

我覺得法包點都唔可能同蛔反面
本身已經成10%蛔人口
啲前殖民地全部蛔嚟
萬一激嬲佢地唔比天然資源你就冚家剷

左媒輸撚到屌票

本身最左既法國都比人迫到咁

我好希望有機會見到Le Pen上場
雖然我本身係想睇佢老豆

垃圾左膠永遠唔會認為自己有問題
所有反對自己嘅人都打成係極右
好有文革嘅影子

中共走得好前

法國媒體反而會諷刺下d極權國家，英美媒體就好少會咁

欺負君子，懼怕流氓者。
見你係君子咪蝦你咯，叫班垃圾去新疆行下？

跟本班撚左膠亂來，跟本侵個次講得好，你地（首長）國國咪撚玩國際化，你地要做就係自國優先。從中…

馬克龍 幾時要讓法國🇫🇷再次偉大

拿破崙法典

拿破崙大帝萬歲！

但在美國香港保守派kol(共和黨支持者）的批評

而家個戀母癖仲極右過 marine le pen

個記者:點解你講嘢同侵侵一模一樣你自己反省下

下屆將會係瑪麗勒龐上

聖雄甘地絕食的成功
只因對方係受高等教育的白人

馬卡龍呢排好搶口

如果甘地係大陸絕食
早就餓死啦

美左係咪唔記得911

美左不嬲覺得係自己攞來
唔係養肥阿蓋達都唔會有911

想知sources

想知所謂當時社會主流係反戰
究竟係媒體塑造出黎 定係真有其事

除非好似強國咁集權
唔係總統權力真係未必大過 big tech
比如三星已經係咁
美國都開始係